
\begin{enumerate}
  \item Calculons l'expression de la fonction dérivée $f'(x)$ pour $x \in \R$ :
        \[
          f(x) = 0,5x^3 + 2,4x^2 + 1
        \]
        En utilisant les règles de derivation, on a :
        \begin{align*}
          f'(x) & = 0,5 \times 3x^2 + 2,4 \times 2x + 0 \\
                & = 1,5x^2 + 4,8x
        \end{align*}

  \item Étudions le signe de la fonction $f'(x)$ sur $\R$ :

        \begin{align*}
          f'(x) & = 1,5x^2 + 4,8x \\
                & =x(1,5x + 4,8)
        \end{align*}
        Nous devons déterminer quand cette expression est positive ou négative.

        Pour cela, nous devons déterminer les racines de $f'(x)$ :
        \begin{align*}
          f'(x)         & = 0 \\
          x(1,5x + 4,8) & = 0
        \end{align*}
        Cela donne deux solutions :
        \begin{align*}
          x & = 0 & 1,5x + 4,8 & = 0               \\
            &     & x          & =-\frac{4,8}{1,5} \\
            &     & x          & =-3,2             \\
        \end{align*}

        Donc, les racines de $f'(x)$ sont $-3,2$ et $0$.

        La fonction $f'$ est un polynôme de degré 2 dont le coefficient de $x^2$ est positif.

        On en déduit que $f'(x)$ est positive sur $\interof{-\infty{} -3,2} \cup \interfo{0 +\infty}$ et négative sur $\interff{-3,2 0}$.

  \item On en déduit le tableau de variations de $f$ sur $\R$ :

        \begin{center}
          \begin{tikzpicture}
            \tkzTabInit[lgt=3,espcl=3,deltacl=0.75]{$x$ / 1, Signe de $f'(x)$ / 1.5, Variations de $f$ / 2}{$-\infty$, $-3{,}2$, $0$, $+\infty$}
            \tkzTabLine{, +, z, -, z, +}
            \tkzTabVar{-/$-\infty$, +/$9{,}192$, -/$1$, +/$+\infty$}
          \end{tikzpicture}
        \end{center}
\end{enumerate}